@inproceedings{Barhoumi-Levorato-Dugue-Camelin:DEFT:2017,
    author = "Barhoumi, Amira and Levorato, Vincent and Dugu\'e, Nicolas and Camelin, Nathalie",
    title = "{\guillemotleft}\textasciitilde L'important c'est de participer\textasciitilde {\guillemotright} : positive ironie. Analyse de sentiments et d\'etection de l'ironie Les syst\`emes du LIUM et d'OCTO.",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-54",
    note = "LIUM-OCTO Results - DEFT 2017",
    abstract = "Nous pr\'esentons le travail de l'\'equipe LIUM-OCTO pour DEFT 2017 sur les t\^aches de d\'etection de polarit\'e (t\^ache 1), et d'identification du langage figuratif (t\^ache 2). En t\^ache 1, nous produisons des syst\`emes \`a base de r\`egles et plusieurs syst\`emes statistiques, que nous combinons pour obtenir notre meilleur syst\`eme. Ces syst\`emes travaillent sur des descripteurs tr\`es vari\'es, obtenus \`a partir d'une \'etude approfondie du corpus pour les r\`egles, et d'un grand nombre d'indicateurs sp\'ecifiques \`a la description du texte pour les approches statistiques. En t\^ache 2, \`a partir d'un \'etat de l'art d\'etaill\'e, nous combinons et \'evaluons les diff\'erents descripteurs connus de la litt\'erature. Nous utilisons \'egalement les indicateurs extraits en t\^ache 1 pour apprendre nos classifieurs statistiques.",
    keywords = "D\'etection de polarit\'e, langage figuratif, classification, tweets, tal, sna.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/4.pdf"
}
